

{
    "quizSetName":"投資學",
    "quiz":
    [{
        "question":"下列關於「變異係數(Coefficient of Variation, CV)」的敘述，何者正確？",
        "answer": ["用來衡量風險，CV = 標準差／期望報酬率"],
        "choice": ["用來衡量平均報酬率，CV = 期望報酬率(Expected Return)／標準差(Standard Deviation)","用來衡量風險，CV = 標準差／期望報酬率","用來衡量期望報酬率，CV = 標準差／平均報酬率","用來衡量風險，CV = 平均報酬率／變異數(Variance)"]
    },{
        "question":"下列哪些因素是在投資政策說明書中，應該考慮的投資限制條件？Ⅰ.流動性(Liquidity)；Ⅱ.稅負(Tax)；Ⅲ.投資期限(Time Horizon)；Ⅳ.投資者的特殊需求與偏好",
        "answer": ["Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ均正確"],
        "choice": ["Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ均正確","僅Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ正確","僅Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ正確","僅Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ正確"]
    },{
        "question":"有關基金經理人提供投資者於資產配置(Asset Allocation)建議，下列何者正確？Ⅰ.多投資在有遞延稅負(Deferred Tax)效果的工具；Ⅱ.資產配置要重視當期收益(Current Income)或股利(Dividend)；Ⅲ.資產配置的風險不應太高；Ⅳ.因應投資者個別情況和投資目標，把投資分配在兩種以上股票的投資組合",
        "answer": ["僅Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ正確"],
        "choice": ["Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ均正確","僅Ⅱ、Ⅲ正確","僅Ⅰ、Ⅲ正確","僅Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ正確"]
    },{
        "question":"有一10年期債券，其票面利率(Coupon Rate)為2.5%；另有一7年期債券，其票面利率為4.5%，且此二債券的到期殖利率(Yield to Maturity)相同。假設此兩債券到期殖利率上升相同的幅度，則下列敘述何者正確？",
        "answer": ["兩債券價格都會下降，但10年期債券下降的幅度會大於7年期債券"],
        "choice": ["兩債券價格都會上升相同的金額","兩債券價格都會下降相同的金額","兩債券價格都會下降，但10年期債券下降的幅度會大於7年期債券",")兩債券價格都會下降，但7年期債券下降的幅度會大於10年期債券"]
    },{
        "question":"夏普比率(Sharpe Ratio)又被稱為夏普指標，下列關於夏普比率的敘述，何者正確？",
        "answer": ["夏普比率＝（投資組合的預期報酬率－無風險利率）／投資組合的標準差"],
        "choice": ["用來衡量投資組合每承受一單位之公司個別風險，會產生多少的超額報酬","用來衡量期望報酬率，夏普比率＝標準差／平均報酬率","夏普比率＝（投資組合的預期報酬率－無風險利率）／投資組合的標準差","用來衡量風險，夏普比率＝投資組合的平均報酬率／變異數(Variance)"]
    },{
        "question":"關於債券的凸性，下列敘述何者正確？Ⅰ.其他條件不變下，債券的存續期間越長，凸性越小；Ⅱ.當存續期間相同時，債券的現金流量越分散，其凸性越大；Ⅲ.當預期市場利率有劇烈變動時，凸性大的債券，價格較高",
        "answer": ["僅Ⅱ、Ⅲ正確"],
        "choice": ["僅Ⅰ正確","僅Ⅱ、Ⅲ正確","僅Ⅰ、Ⅲ正確","Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ都正確"]
    },{
        "question":"當履約價格(Strike Price)下降時，歐式買權(European Call)的價格會____，而美式賣權(American Put)的價格會____。",
        "answer": ["上升；下降"],
        "choice": ["上升；上升","下降；上升","上升；下降","下降；下降"]
    },{
        "question":"在下列何種情況下，將使得選擇權的市場價值與其內含價值(Intrinsic Value)之差距最大？",
        "answer": ["選擇權為接近價平(Approximately at the Money)"],
        "choice": ["選擇權為深度價內(Deep In-the-Money)","選擇權為接近價平(Approximately at the Money)","選擇權為深度價外(Deep Out-of-the-Money)","選擇權接近到期日"]
    },{
        "question":"老張持有一張浮動利率債券，票面利率為LIBOR + 2.5%，若老張從事一筆利率交換，支付LIBOR + 1.5%，並收取7%的固定利率，則其淨收益率為多少？",
        "answer": ["8%"],
        "choice": ["6%","11%","8%","3%"]
    },{
        "question":"投資人李小姐手中持有大量的瑞陞公司股票，而瑞陞股票目前每股市場價格是15元，她並沒有放空(Short-Selling)瑞陞公司股票部位。如果李小姐判斷瑞陞公司股票價值是12元，她最可能下哪一種單或是從事哪一種交易？",
        "answer": ["停損價13元的賣單(Stop Loss Sell Order)"],
        "choice": ["融資(Margin Trading)買進","停損價13元的賣單(Stop Loss Sell Order)","停損價15元的買單(Stop Loss Purchase Order)","限價17.8元的賣單(Limit Sell Order)"]
    }]

}
